百威英博證實來港上市 傳籌390億元 或今年最大

百威英博證實分拆亞太業務來港上市

全球最大啤酒商百威英博證實，正在考慮將其亞太業務的少數股權上市，並將在港交所(388)掛牌上市，以減少債務及在該地區尋求收購機會。前此有傳百威英博目標今夏來港掛牌，集資金額高達50億美元（約390億港元）
百威英博首季核心盈利(EBITDA)為49.9億美元，增長8.2%，低於市場預期的50.6億美元，但是公司5個季度以來的最快盈利增長。
百威英博自2016年以超過1000億美元收購SABMiller後，其淨負債比率持續上升。該公司在10月將股息減半，以保留資金來償還債務。標普全球評級在3月表示可能會降低其信用評級；去年年底，穆迪已把其評級下調。
今年1月已有傳百威英博會分拆上市，並屬意香港為上市首選。百威英博亞洲業務估值高達700億美元（約5,460億港元），市傳公司尋求出售20%股份集資。
百威英博在亞太區經營的主要品牌，包括百威、Corona、時代、Hoegaarden、樂飛、哈爾濱、雪津啤酒等。旗下啤酒品牌Corona去年全球收入增17.6%，中國為Corona第一出口市場。

同股同權上就抽小小玩下

等睇數簿

抽

大部分都唔好飲